]美取消邀請解放軍參與環太軍演 王毅批決定輕率

美取消邀請解放軍參與環太軍演 王毅批決定輕率

美國國防部周三（23日）表示，因為中國在南海持續軍事化，美方已取消邀請中國參與美國海軍主辦、兩年一次的環太平洋軍事演習（Rimpac）。身在美國的中國外長王毅回應稱，美方這一決定沒有建設性、也是輕率的，不利於增進中美相互理解與互信。

法新社報道，美國國防部發言人羅根（Chris Logan）中校稱，中國在南海爭議島礁持續軍事化，加劇區域的緊張及不穩。羅根又表示，中國的行為不符合環太平洋軍事演習的原則及目的，美方已取消邀請解放軍海軍參與2018年環太平洋軍事演習。

羅根補充說，中國國家主席習近平違背了他向國際社會的承諾——中方不會對南海南沙群島軍事化。他指中國已經在南沙群島的爭議區域部署反艦導彈、地對空導彈（SAM）系統及電子干擾設施，雖然中國認為島礁的建設是為了確保海上安全、導航援助、搜救、漁業保護及其他非軍事功能，但這些武器系統只用於軍事用途。美國國防部要求中國移除這些軍事系統。

王毅結束訪問阿根廷回國途經華盛頓，周三與美國國務卿蓬佩奧會晤。雙方在會後會見記者，王毅被問及此事時回應說，美方這一決定沒有建設性、也是輕率的，不利於增進中美相互理解與互信。他指美方應摒棄這種負面思維，中美都是世界大國，雙方完全可以就海上安全問題開展合作，建立互信，這有利於共同為促進世界和平與穩定作出貢獻。

(法新社/中央社/中新社)

睇史前軍備咩

他指美方應摒棄這種負面思維，中美都是世界大國，雙方完全可以就海上安全問題開展合作，建立互信，這有利於共同為促進世界和平與穩定作出貢獻。
唔受你玩就比你講到破壞緊世界和平咁

小學雞